【虐殺女童】父親自辯哽咽談及女童失去意識 強調體罰只為教好女童

5歲女童疑遭父親及繼母虐待致死案今（22日）於高等法院續審。涉案父親今出庭自辯時憶述發現女童失去意識時的情況，一度哽咽及拭淚。父親又強調體罰女童只為教好她，「我唔係想佢做到好似人哋科科攞A，好叻，我淨係想佢做返自己本分。」

面對1項謀殺控罪的29歲父親今出庭自辯，談及2018年1月6日女童Z去世當天，夫婦二人於早上帶同妻子，即案中繼母，與前夫所生的女兒Y外出，隨後趕在外母外出上班前回家。父親指回家後妻子指Z有點不舒服，妻子便為Z洗澡，及為Z準備麥皮和牛奶，期間父親跟Z聊天。父親一度哽咽指，「佢食咗陣，話好攰，唔想食，想瞓陣，咁我哋就俾佢瞓。」然後父親再次叫醒Z的時候，發現她意識模糊，因此報警。父親談及上述情況時，不禁取出紙巾拭淚。

辯方問及父親對Z施以體罰的目的是什麼，父親於庭上解釋指「其實我對Z嘅所有體罰，目的都係希望佢可以聽話，我唔係想佢做到好似人哋科科攞A，好叻，我淨係想佢做返自己本分，最基本可以自動刷牙洗面，同埋識得朝早叫人。其實呢啲嘢，喺佢乖嘅時候，佢全部都做到，我只係想佢一直都咁做。」父親又指他從來沒有意圖要對Z造成嚴重的身體傷害。

代表案中繼母的大律師羅志霖盤問父親時問及，當繼母以藤條或拖鞋虐打小朋友的時候，他是否在場？父親回應指他多數不在場，因為妻子有個宗旨，「爸爸喺度，就爸爸處理。」對於繼母一方指，當繼母想制止父親體罰小朋友的時候，她會以表情或動作表達，而不會說出口，父親表示同意，並指妻子會站在小朋友身後作出表情或動作，因此小朋友並不會察覺，他解釋妻子不欲在小朋友面前制止他，以免讓父親失去面子。

被問及繼母會以什麼較激的方法體罰小朋友，父親指他認為讓小朋友飢餓是較激的方法，「太太打佢哋嘅時候係有分寸，佢知道打幾多下、打咩位，佢係唔會過火囉。」繼母的代表大律師聞言提醒父親，作供時毋須保護繼母，只需說實話，父親表示他正在說實話。案件下午續審。

涉案父親（29歲、運輸工人）及繼母（30歲、主婦）同被控1項謀殺罪，兩人早前願意承認誤殺罪但不獲控方接受，另外兩人亦已承認2項殘暴對待兒童罪；而涉案繼外婆（57歲、會計文員）則被控4項殘暴對待兒童罪。

法官就本案頒下匿名令及限制報道，不能披露涉案被告、事主及證人資料及相片，包括住址及所就讀學校等，違令或涉藐視法庭。

人類係高智慧既生物

一度哽咽及拭淚
好撚假

全家都冇人性
睇得出到依家仲未悔改

cls

咁都揾到圖

痴線 出少句聲啦
打到個女死埋仲講

打到死撚左仲話想教好？
教你老母啦
咁撚樣打到死 唔撚識收
仲係到扮可憐
唔撚想教咁你又生佢出黎？
屌你老味

阿哥話個老豆將阿妹拋高，而頭不斷撞到天花板
阿妹都話驚，佢地都唔停手
原來咁叫為小朋友好？
唔該慳返啲口水，唔好再狡辯啦。。。

仲搵藉口，唔好話做人老豆，做返一個人就直認殺人

個繼母係咪對老豆落左降
睇晒新聞覺得係同繼母一齊之後先虐待自己仔女
好似2個變態係埋一齊勾起晒虐待癮咁

人渣嚟

飛高高又係咩？想佢視野廣闊啲？

而家自辯梗要交啲戲

嘥氣啦
長期虐待致死
唔係一時錯手

哭撚左
比個獎你好無?
打鳩死個女你好撚叻呀

連繼母辯方律師都叫你唔好幫你個所謂老婆。你諗住自己一個認哂佢，其他人就可以甩身？

法官就本案頒下匿名令及限制報道，不能披露涉案被告、事主及證人資料及相片，包括住址及所就讀學校等，違令或涉藐視法庭。

一齊入去坐啦屌你老母

如果呢D人都出得返黎真係無天理

哽咽及拭淚相信係真既, 可惜淚水只係為自己既生活而流, 內心深處應該仍然覺得今時今日搞成咁係俾個死女包害死

我哋都想教好佢同佢老婆

佢仲自辯講埋d咁既仆街野就知佢依個人根本無反省過
打到個女死撚埋可以話係教女 以為咁樣過到骨？？ 唔好當陪審團弱智啦 法官聽到火滾加鳩佢監就岩

呢啲cases話俾大家聽
有時真係要留意下啲細路/冇say嘅群體
即使係唔識嘅都好
因為佢地冇能力冇機會求助

以前我有個同學，佢阿媽會用針拮佢地兩姊妹

做到咁夜晚訓得著咩
唔驚比仔女係睡夢中用針報復?

如果有人將佢地資料放去非香港 server，咁放資料個人係咪係香港拉到都入唔到眾？

兩個都係垃圾 唔使分得咁開

好似唔係
所以要比國外既巴打幫手

睇個勢似老豆想食曬

老豆 繼母 繼外婆 老師 都逼死佢地兄妹...

入倉俾人性虐雞姦喇冚家橙

仲有社工
5歲女童虐殺案 社工指受虐男童曾稱不吃飯是為懲罰自己頑皮

喊都喊得你咁撚樣衰
死後應該俾人公開鞭屍

講多無謂

希望入面有人會「招呼」下佢

阿爸，快d出黎旺角。
我相信好多香港人都好撚想教好你

死刑啦殺人魔

記得排好隊 保持社交距離

呢個老公真係ON LUN 9
仲想攬條女

屌你老母仲要扮 痴撚線

好撚噁心 根本2個陷家剷都無悔意

除左虐打仲冇飯食
冇飯食就可以教好個女？

我哽你老母咽阿
貓哭老鼠

我屌你老母呀，咁都講得出

係咪殺佢只爲教好佢
兼且以後做唔到壞事
可以上天堂？

打撚到咁同我講話想教佢?
係咪痴撚左線

好感動
你個女泉下有知應該會好多謝你

假撚到
自辯交戲想判輕啲
無人性仆街啦

鱷魚淚

扮 假

屌你啦

唔知邊度睇過
話啲人以為自辯好容易過骨
其實最容易出事
啱㗎喇 入去坐一世啦

想像唔到要幾殘忍先可以折磨死一個人？仲喺度講為個細路好？

美國有單虐兒致死案
又係個親生老母好憎自己其中一個仔
於是個繼父日日打佢打到死左
所以我覺得女方對男方好似可以好大影響力
但當然一個人如果因為老婆唆使搞到打死小朋友
呢個人人格都係有問題

打完個女
就可以打感動了

諗起自己要坐一世
容乜易喊得出

打到咁傷
邊有可能唔知會打死人
實係諗起自己竟然打死個細路搞到自己一身蟻先喊

記得順手絕育, 同唔比佢領養, 唔想再有一個無辜的生命斷送係佢手上

可能律師尋日同佢講完謀殺淨係得坐終身一個刑罰 咪驚到喊囉

佢冇打佢個便宜女播，即係唔想佢好？

其實唔少人都係戀愛大過天
對住愛人就乜都唔理
明知另一半唔啱都會說服自己佢係啱
有啲甚至調返轉覺得係仔女唔啱先搞到另一半咁
冇諗過仔女除咗父母之外乜都冇
親生都大把呢啲case, 何況唔係親生..

呢兩隻畜生真係唔死都無用！

抽中做呢啲CASE既陪審員好慘, 真係食唔安訓唔落

咁無辦法
陳生 我諗班倉友都好想教好你

每日同佢玩返幾次飛高高先啦
其實啲倉友都係用心良苦
想教返好佢

一直好想知哽咽廣東話可以點形容
諗咗好耐都諗唔到

其實呢d撚樣罪有應得就不特止。之前個繼母個fd見倒繼母話打女打到驚有無任何action?
去到死人呢個地步已經唔可以用「人地家事唔好多事」黎矇混過關
除左個蟻也呀婆之外成件事好撚多幫兇，又繼母個fd, 又老師，又校長又社工。
等睇遲d有無仆街幫呢3件人渣寫求情信

邊會有人幫三件垃圾寫求請信

覺得佢流到馬淚都係諗住自己入去住監冇得屌西，仲要比人開發菊花

到時成倉人同佢玩超人飛高高

打到出哂血都叫有分寸

入去玩飛高高啦 人渣

入到去大排人等住教好你

最毒臭閪心

幾時判？唔想再聽喇
妹妹死得好慘

5歲女童Z疑遭親父繼母虐待致死，並揭其8歲兄X也疑同遭虐待案，今（22日）在高等法院續審，女童Z的親生父親出庭自辯。他稱有時覺一對子女與繼母鬥氣，亦認為女兒Z硬頸難教，承認和繼母均有施以體罰，但指繼母有分寸，不會過火，他亦只是想教女兒做好本分，每天早上叫人屬基本。案發前一日，他認有跟Z玩「飛高高」和「扮超人」遊戲，但強調只是跟女兒玩，未肯定女兒的頭是否撞到天花板。而女兒逝世當日早上，突然很疲倦，之後意識模糊。而他庭上談及此事時，不禁灑淚。

嫲嫲不滿男女被告的教育方法
29歲男被告(下稱：父親)透露，他和兒子X及女兒Z的親生母親離婚後，結識女被告(下稱：繼母），兩人後來結婚，繼母之後帶同與前夫所生的女兒Y搬到其所住的公屋單位，後來繼母發現Z學習上有問題，想教好Z，惟嫲嫲不同意他和繼母的教導方法，最後二人帶同子女搬走到繼母的母親(本案第三被告，下稱：外婆)同住。父親指，當時繼母是全職家庭主婦，外婆的收入需用作供樓，他負責家庭的基本開支。

承認有施體罰亦偶爾不提供食物
父親承認和繼母向X和Z施以體罰，包括用籐條和拖鞋，亦偶爾不提供食物。他補充，會與繼母透過訊息溝通，他放工回家後，會問子女發生何事。若子女只是初犯或干犯小事，大多會被罰企和罰抄。如果子女是再犯，則會被籐條打。

認為兩童對繼母有少少鬥氣
父親亦指，若小朋友跟繼母僵持，便會帶小朋友到樓下傾談。他解釋，因繼母不是X和Z的親生母親，不能排除兩童抱抗拒心態，因此他會在繼母不在場下查問兩童。兩童都表示並非不喜歡繼母，他認為二人「有少少鬥氣」。兩童之後會跟他的指示，向繼母道歉，繼母便會原諒他們。

支持繼母體罰的話只為令對方冷靜
若繼母的體罰是打手板、或使用籐條，父親指可以接受。但有時他認為繼母處罰太過火，便會著對方冷靜，等他回家處理。惟他同時指，繼母體罰一向「有分寸」，「唔會過火」。

對於兩人的訊息對話中，父親經常支持或和應繼母對兩童的處罰，父親庭上解釋，繼母情緒波幅較大，父親講出支持她的說話，可令她冷靜。

Z搔結疤令傷口連合
對於照片顯示Z身上的傷勢，父親指當時有見到部份傷勢，包括Z右膝後方有一個很大的傷口。他指，該處原是幾個細小的傷口，而Z因搔該些傷口，而「連埋一齊」。他相信是他用籐條打Z，Z因發癢而搔結疤的傷口。

為清理Z傷口曾剪走皮層
而他和繼母其後發現，該傷口位置有一層「灰灰地、黑黑地」的皮層，因該皮層影響他們清洗傷口，兩人遂剪走該皮層，以方便塗藥膏。他指，繼母曾讀護理課程，她亦負責清洗傷口，塗消毒藥水和藥膏。此外，繼母亦有讓Z食藥。

認怕被醫生發現Z傷勢
他解釋不帶Z看醫生，其中一個原因是因為擔心醫生見到傷口，他便會被控告虐兒，另一原因為繼母處理傷口後，情況有轉好，父親為他們可處理，不用看醫生。

為Z轉家教以打好基礎
此外，繼母發現Z的跟不上學習進展，未有寫出一連串英文字母和數字。父親向老師反映，但老師未有實際方法解決。因應Z將升小學，打算申請Z退學，讓Z在家學習，打好基礎，遂替Z申請退學。

每天早上叫人屬基本
他又指，體罰Z只是為了讓她聽話。他強調並非要Z如其他小朋友般「科科攞A」，或在課外活動表現優異，但希望Z做好本分，指刷牙洗臉、每天早上叫人屬基本。他並無意對Z構成嚴重身體傷害。

父親又指，繼母曾稱讚Z乖，他會感到開心。他庭上解釋，Z比較「硬頸」，教導她的方法和心力要較多，亦較難有效。

叫Z步行消腳水腫
父親又指，於2018年1月5日，他跟Z玩「飛高高」和「扮超人」的遊戲，目的只是跟對方玩，同時不知道Z的頭是否碰到天花板。玩遊戲後，父親著Z慢慢步行。他庭上解釋，Z的腳水腫，而親父聽聞步行可以消水腫。

憶Z最後早晨灑淚法庭
於翌日，親父和繼母叫醒X和Z。惟繼母之後發現Z不適，遂替她洗澡。Z之後進食牛奶和麥皮後，就表示疲倦，想入睡。Z小睡片刻，親父便喚醒她。Z起初還可回答父親的問題，惟之後意識模糊，他便電召救護車。父親在庭上談及此事時，開始灑淚，需用紙巾拭淚。

三名被告：男被告（30歲，運輸工人)，為涉案男童X和女童Z的父親；女被告（30歲，家庭主婦)，為男被告的第二任妻子，亦即X和Z的繼母；第三被告(56歲，會計文員)，是女被告的母親。男及女被告被控1項謀殺罪，指他們於2018年1月6日謀殺Z。此外，第三被告則否認4項殘酷對待兒童罪，控罪指她於2017年8月10日至2018年1月6日，故意虐待和忽略X和Z。X和Z在案發時分別8和5歲。

案件編號：HCCC28/2020

好想同佢地玩飛高高教返好佢地

等睇個父母係藍屍 果2個仔女被屈係暴徒
判無罪

點解係自辯？

全部人圍堵佢地嘅求生途徑
屌佢老味

有天他發現後者被「灰灰地、黑黑地」的皮膚覆蓋，遂與妻子「剪走」該皮層，好讓他們洗傷口及塗藥膏。

剪個下真係痴撚線。

謀殺罪，入佐就終身，佢緊係搏一搏

屌同佢玩高高飛先

唔明點解本身嫲嫲好似都湊得好地地
唔鍾意咪比返啊嫲囉
格硬帶走佢地扮慈母做乜鳩

單案幾時判

餓咗十幾日，個繼母仲係煮麥皮牛奶....

人渣

結果呢

兩兄妹無論係屋企定學校遇到既大人，全撚部都係冷血既

小妹妹受盡折磨而死
呢條撚樣食屎啦即時處決

有個自稱香港人老母
都係話為香港人好
但係做埋D野同單案一樣
係殺人

收嗲啦屌佢老母，禽獸都不如
佢老母係咪佢細個個時都咁教佢，教到佢咁「好」？

下個月

未知，啲報道冇講

而家審到16/30
應該4月12嗰個星期判

MK仔學人結婚生仔

咁都唔終身就真係無天理

一人幫佢打一針科興好啦
唔好咁衝動

最後講一句支持中央人大決定同支持警察就得
使乜喊

成人世界都係自私黑暗

冇咁快，最多都係完結案陳詞。

除咗嫲嫲

往死裡打 (針)

重有個教畜

扮野到

痴撚線
剪乜撚嘢皮層？

兩兄妹好撚慘

講乜撚都冇用

打死細路哥同強姦 唔知入面D犯鍾意打邊樣呢?

現實仲荒謬過拍戲
你話可唔可悲

變態到仆街，呢兩條友根本唔係正常人嚟

唔難明
離婚之後個男人可能又憎前妻
佢新歡就肯定憎前妻
唔想前妻有撫養權唔想佢好過，專登立返嚟玩

呢D人渣, 佢一定要夠長命, 由入監獄個一刻起, 每分每秒都要承受佢個女受過既痛苦, 直到佢100歲

之前啲post先有兩三個老師出黎話案中老師已跟足哂規距上報啦，收份人工仲想點

都係個句 窮L咪學人生仔喇屌

靈魂飛高高

打佢老味就有份

男童個老師
話覺得男童講大話
話佢唔食野 扮可憐博同情

仲有女童個校長 又係咩影響校風唔報警

咁撚樣都叫教？我其實都係老師嚟，都想教下佢地兩公婆同埋個呀婆

5 歲人仔既本份做唔到打死佢

點解啲仆街做錯野永遠都係流兩行馬尿 博咩啫

咁得啦 入去坐等啲囚女教好你啦

囚友

仆街死啦撚人渣

理解唔到
佢唔刷牙 關你撚事
解釋完佢知咪算 到佢甩牙 咪知乜事
朝早唔叫人 咪唔好叫 叫左會精神d?
我全家冇人會朝早無鳩啦啦叫人

迫自己仔女做自己認為好既野
明明個女好有性格 好有主見
就比佢監生打撚死
戇撚柒鳩

係囉, 都係想佢兩個乖乖啫, 最多我係後面做表情啦

判佢終身監禁 係希望佢係監獄學返下世好好做人

呢d 人渣要咁樣保護佢地，是咪on9

你個冚家鏟真係講得出口

佢老味，呢啲真係要坐終生

仆街，仲扮撚晒野。

個校長唔止呢樣，事後仲要講大話，話冇發現妹妹有傷痕，仆街來
正常已經要出來謝罪

呢d所謂父母應該拎去填返個女條命

入冊等人再教育
有得塞嘅話，成副麻雀都俾人塞入去

等睇法官判佢終身

真係好心痛，睇到呢單新聞。根本好多人都可以制止到，只要行多一步。個撚個都見到細路仔身上有傷，又個撚個當睇唔到。
一個五歲一個八歲可以有幾曳，果啲咩講大話，咩唔刷牙，咩冇交功課全部都係藉口。

細路仔要挨打挨餓挨凍，唔講仲以為係北韓

啲人全部都冷血到仆街

可惜嫲嫲救唔到佢地

我都即時諗到呢個畫面

收皮啦屌你老母

其實坐監都係想犯人改過自身，有人教返好啲犯人；
單獨囚禁都係想比個私人空間；
食水飯都係想犯人有充足水份，保持消化系統健康；
過櫃都係想免得副排九“銀”住，為犯人設想；
好有好撚多為犯人好嘅野，
快撚啲去坐監，唔好講咁多野。

正仆街嚟